1. Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

Каждый HTML-тег является объектом. Вложенные теги являются детьми родительского элемента. Текст, который находится внутри тега, также является объектом.

Все эти объекты доступны при помощи JavaScript, мы можем использовать их для изменения страницы.